得罪講句，香港客真係好撚閪

小弟而家喺加拿大做緊侍應，都做左2個幾月，台灣餐廳嚟嘅，基本上所有同事都係台灣或者大陸人，黎我哋餐廳嘅客人，大概得呢幾類

鬼佬(包括白人，黑人，印度人) : 有禮貌，無咩特別要求，貼士一般都比20% (通常係外國既華人餐廳不成文規定比10%左右)

台灣人: 有禮貌，貼士都比夠，有d人仲幫你搭好晒d碗碟先走，但係有時d要求比較多，尤其叫野飲，例如野飲半糖少冰加椰果之類，同埋成日都要separate張單做好多份

大陸人: 有d都算有禮貌，貼士都比夠(部分人仲會比多)，但係成日叫到成枱都係野野但又食唔晒，搞到我有排執，同埋成日係你忙緊嘅時候要斟水同跟單

香港人(尤其上左年紀個堆):大部份都冇乜禮貌，例如幫佢斟水唔會講唔該，貼士又成日比唔夠10%，通常掉幾個散銀就算，麻煩又多，例如叫親餸或野飲實走呢樣走個樣，又要少鹽小油又剩，野飲又要成日問d奶茶係咪用粉沖，咁台式奶茶緊係用粉沖架啦，落親單好多時候都直接講廣東話(我d同事唔識聽)，仲要黎到幫佢落單又仲未諗好叫咩，又要成日lur
魚骨同將d撩完牙既牙籤放係枱面(同大陸人差不多，台灣人多數會攞紙巾包住，鬼佬好少食魚) ，又要成日係你忙個時要你斟水同跟單(成日吹，但明明落左order無耐)總之香港人真係好麻煩

同意 其實句唔該我覺得唔太重要 我成日都同人講唔該 有d就好似唔識應對咁 又有d就冇乜反應咁

香港閪客應該係全世TOP 3
最撚好笑就係以為投訴有用
你地d芝麻綠豆野 經理咪又係鳩hea
你估咁易炒一個人咩
仲有個封道歉 大把temple係度 求其改個名就扔出街
係你地先以為自己係好尊貴

agger

服務員！

全世界所有服務業應該拒絕招待香港人